{
    "question": "Perhatikan reaksi fusi berikut!    1H1+1H1\u21d21d2+1e+E\r\ndiketahui: massa 1H1 =1,0078 sma\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 massa 1d2 =2,01410 sma\r\nmassa 1e=0,00055 sma\r\n1 sma=931 MeV\u00a0\r\nnilai E (energi yang di hasilkan)pada reaksi fusi adlh...MeV\r\na.0,44\r\nb.0,88\r\nc.0,98\r\nd.1,02\r\ne.1,47",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "massa sebelum reaksi 2* massa 1H1=2,0156<br>massa sesudah reaksi=2,01410+0,00055=2,01465<br>E=(massa sebelum-massa sesudah)*931 Mev<br>E=0,00095*931<br>E=0,88445 Mev jadi jawabannya b",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-alasan-mengapa-tangan-anda-tidak-dapat-digunakan-sebagai-701",
            "question": "Sebutkan alasan mengapa tangan anda tidak dapat digunakan sebagai alat pengukur suhu yang baik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna tangan setiap orang rasanya pengukurnya tdk lah sama<br>dan berbeda<br>suhu saat sama-sama kedinginan dan kepanasan saja jika setiap rg yang merasakan saja pasti beda.<br><br>semoga membantu \u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena tangan hanya dapat merasakan panas tetapi tidak\u00a0dapat menentukan angka yang tertulus\u00a0berapa derajat suhu tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-saja-yang-digunakan-untuk-membuat-galvanometer-dan-m-432",
            "question": "jelaskan apa saja yang digunakan untuk membuat galvanometer dan motor listrik. apa yang diperlukan untuk membuat motor listrik , namun tidak diperlukan dalam pembuatan galvanometer ? mengapa alt tersebut diperlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan dan alat membuat motor litrik ;\u00a0<br>-kabel tembaga beremail\u00a0<br>- satu buah maget batang<br>-batery pack<br>-styrofoam<br>- kater<br>-spidol<br>-tusuk gigi<br>alasannya ; alt tersebut harus diperlukan agar buatan motor listrik tersebut jadi sempurna apabila tidak lengkap maka hasilnya akan kurang baik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada motor listrik butuh batrai sedangkan pada galvanometer tidak membutuhkan batre. karena sumber listrik dari motor listrik dari batre sedangkan  pada galvanometer sumber listrik dari rangkaian listrik yg di pasang pada galvanometer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-kohesi-beserta-contohnya-654",
            "question": "Apa yang di maksud kohesi beserta contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya tarik menarik antar molekul yang sama.<br>contoh = tarik menarik antar molekul air raksa,sehingga air raksa sulit dipisahkan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Kohesi adalah gaya tarik-menarik antar molekul yang sama.\n2. Kohesi adalah keserasian hubungan antara unsur yang satu dengan unsur yang lain sehingga tercipta pengertian yang apik dan koheren (Anton M. Moeliono, 1988:343).\nContohnya : \n- Air di atas daun talas\n- Air raksa yang dimasukkan ke dalam tabung reaksi kimia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-miopi-menggunakan-kacamata-2-d-agar-penglihatannya-men-547",
            "question": "Penderita miopi menggunakan kacamata -2 D agar penglihatannya menjadi normal.Apabila orang tersebut tanpa kaca mata,titik jauh sebesar...    a.50cm\r\nb.75cm\r\nc,100cm\r\nd.125cm\r\ne.150cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik jauh penderita miopi menggunakan kacamata 2 D adalah 100cm\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-100/-2 =50 cm<br>\u00a0semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-ukuran-02-m-x-01-m-x-03-m-digantung-vertik-741",
            "question": "Sebuah balok dengan ukuran 0,2 m x 0,1 m x 0,3 m digantung vertikal dari seutas kawat ringan. tentukan gaya apung pada balok itu :    a. di celupkan seluruhnya dalam minyak \r\n\r\n ( \u03c1 = 800 kg/m3)\r\nb. dicelupkan 3/4 bagian dalam air (\u03c1 = 1000 kg/m3)\r\nc. dicelupkan 1/3 bagian dalam raksa (\u03c1 = 13600 kg/m3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V balok seluruhnya = 0,2m. 0,1m. 0,3m = 0.006 m\u00b3<br>3/4 V balok = 3. 0.006 /4 = 0.0045 m\u00b3<br>1/3 V balok = 0.06 / 3 = 0.002 m\u00b3<br>a. p minyak = 800kg/m\u00b3<br>\u00a0\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 800. 10. 0.006<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 48 N<br><br>b. p air = 1000 kg/m\u00b3 <br>\u00a0\u00a0  F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000. 10. 0.0045<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 45 N<br><br>c. p raksa =13600kg/m\u00b3<br>\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 13600. 10. 0.002<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 272 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pertanyaan-yang-tepat-mengenai-materi-momen-gaya-torsi-438",
            "question": "Apa pertanyaan yang tepat mengenai materi Momen Gaya (Torsi) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen gaya torsi timbul akibat gaya yang bekerja pada benda tidak tepat pada pusat masa.<br>T = F . d<br><br>pertanyaan : mengapa gaya torsi tidak bekerja pada pusat massa dan apasaja fakror yang mempengaruhi gaya torsi serta arah momengaya torsi ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-soal-dan-pembahasan-tentang-viskositas-fluida-dan-754",
            "question": "Buatlah contoh soal dan pembahasan tentang viskositas fluida dan hukum stokes!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>(A). Soal tentang mencari koefisien viskositas</strong><br><strong></strong><br>Sebuah bola yang massa jenisnya 6,36 gram/cm\u00b3 dan berdiameter 20 mm jatuh ke dalam\u00a0cairan\u00a0pelumas\u00a0yang massa jenisnya 5,10 gram/cm\u00b3. Jika kecepatan terminal bola mencapai 0,2 m/s, dan g = 10 m/s\u00b2, tentukan koefisien viskositas cairan pelumas tersebut.<br><br><em>Diketahui:</em><br>\u03c1 bola = 6,36 gram/cm\u00b3 = 6360 kg/m\u00b3<br>\u03c1 fluida = 5,10 gram/cm\u00b3 = 5100 kg/m\u00b3<br>d bola = 20 mm \u21d2 R = 10 mm = 10\u207b\u00b2 m<br>vt bola = 0,2 m/s<br><br><em>Ditanya:</em><br>koefisien viskositas fluida \u03b7<br><br><em>Penyelesaian:</em><br><em></em><br><strong>\u21d4 Kecepatan terminal vt = [2R\u00b2g.(\u03c1b - \u03c1f)] / 9\u03b7</strong><br><br>\u21d4 Koefisien viskositas \u03b7 = [2R\u00b2g.(\u03c1b - \u03c1f)] / 9.vt<br><br>\u21d4 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = [2.(10\u207b\u00b2)\u00b2.(10).(6360 - 5100)] / [9 x 0,2]<br><br>\u21d4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 140 x 10\u207b\u00b2 Pa.s<br><br><strong>\u2234 Koefisien viskositas\u00a0 sebesar 140 x 10\u207b\u00b2 Pa.s</strong><br><br><strong>(B). Soal Hukum Stokes</strong><br><br>Sebuah bola logam berdiameter 200 mm jatuh ke dalam cairan gliserin yang memiliki koefisien viskositas 1,5 Pa.s sehingga memiliki kecepatan 0,2 m/s. Tentukan gaya gesekan Stokes antara bola dan gliserin.<br><br><em>Diketahui:</em><br>d = 200 mm = 0,2 m<em> </em>\u21d2 R = 0,1 m<br>\u03b7 = 1,25 Pa. s<br>v = 0,2 m/s<br><br><em>Ditanya:</em><br>Gaya gesekan Stokes<br><br><em>Penyelesaian:</em><br><br><strong>\u21d4 Gaya gesekan Stokes\u00a0F = 6\u03c0\u03b7Rv</strong><br><strong></strong><br>\u21d4\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 6 x 3,14 x 1,25 x 0,1 x 0,2<br><br>\u21d4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 0,471 N<br><br><strong>\u2234 Gaya gesekan Stokes sebesar 0,471 N</strong><br><strong></strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronot-yang-bermassa-96-kg-di-bumi-berada-dalam-sebuah-452",
            "question": "seorang astronot yang bermassa 96 kg di bumi berada dalam sebuah roket yang bergerak dengan kecepatan 0,8 c. Maka massa astronaut tersebut ketika berada dalam roket adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa dimana-mana tidak berubah / nilainya\u00a0tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-konduktor-berjari-jari-2-cm-dan-diberi-muatan-1mc-493",
            "question": "sebuah bola konduktor berjari-jari 2 cm dan diberi\u00a0muatan 1\u03bcC. Besar potensial Listrik berjarak 3 cm dari pusat bola konduktor adalah.... ( 1\u00a0\u03bcC = 10\u207b\u2076 C )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik r1 = 2 cm = 0,02 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r2= 3 cm = 0,03 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0k = 9 x 10^9 N^2/C^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0q = 1\u03bcC = 1x10^-6 C<br>Dit\u00a0\u0394V ?<br>jawab.<br><br>\u0394V = V1-V2 = k.[tex] \\frac{q}{r1} [/tex] - k .[tex] \\frac{q}{r2} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a09 x 10^9\u00a0([tex] \\frac{1x10^-6}{0,02} [/tex]) -\u00a09 x 10^9 ([tex] \\frac{1x10^-6}{0,03} [/tex])<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4,5 x 10^5 - 3 x 10^5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1,5 x\u00a010^5 Volt<br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-dan-perbedaan-multimeter-dengan-basicmeter-988",
            "question": "Apakah persamaan dan perbedaan Multimeter\r\n dengan Basicmeter?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Multimeter atau multitester adalah alat pengukur listrik yang sering dikenal sebagai VOM (Volt-Ohm meter) yang dapat mengukur tegangan (voltmeter), hambatan (ohm-meter), maupun arus (amperemeter).<br><span>Alat Lab Meter Dasar/ Basic Meter ini digunakan sebagai alat ukur arus dan\ntegangan DC dengan shunt dan pengganda terpasang pada alat.\u00a0<span>Dilengkapi dengan\ntutup geser untuk mengubah fungsi sebagai amperemeter atau voltmeter.</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}